［突發］遊協前線社工聲明- 與機構割蓆

#為遊協同工轉載

【HKPA前線同工聲明】

致全體香港市民、各媒體：

我們是一班來自香港遊樂場協會同時也熱愛香港的前線社工。我們不敢自吹自擂為自己戴上任何光環，但於過去兩個多月來，我們在不同的服務層面上，一直緊守社工價值，捍衛公義的工作原則，保障青年人的權利，服務廣大香港市民。昨日特首及政府官員邀請三個團體作閉門會議，而機構為參與團體之一，我們謹此表達對事件的憤怒及強烈關注。

就是次閉門會議而言，我們一班前線社工對是次安排毫不知情，亦不了解機構對是次會議有何掌握及了解，更不明白當中的目的。然而，我們必須重申，我們強烈反對以這種「閉門會議」的方式去重啟對話，這種「閉門造車」的做法，只會引起公眾更多不必要的揣測和不信任，對修補政府與市民的關係毫無裨益。

此外，是次閉門會議的安排，的確對我們一班前線社工帶來沉重的打擊！我們於過去兩個多月，一直以社工身份與青年人同行，與香港人齊上齊落，「被維穩」的標籤瞬間將我們過去一直努力與年青人經營的信任關係毀於一旦，我們還能毫不畏懼及驕傲地說「我是遊協人」嗎？

兩個多月來，社會上數次以百萬計市民上街表達訴求，各種表達方式皆清楚向政府表達對修訂逃犯條例的意見和五大共識的訴求，唯特首及問責官員一直對民意視若無睹、充耳不聞，強行以冷處理和重暴力等方式將香港拖進更深層的困局。

我們對特首及問責官員的管治手法深表遺憾。而特首近日強調「重新打開對話」，卻並非對外公開、透明、不作篩選的模式下進行，如此一來真正香港人的聲音可會「聽到」嗎？

與此同時，作為服務香港市民的社福機構，機構不必以任何政治取態為服務定位。唯此次閉門會議所引起的風波，已引起前線社工在服務提供上的混亂，我們期望機構能就此事對外作出交代，以正視聽，讓我們一班仍然希望與所有香港人同心同行的前線社工還一個公道，不作「被維穩」的棋子！

解鈴還須繫鈴人。在此，我們促請政府當局必須對香港市民提出的五大訴求作出正面回應，方為修補社會撕裂的上策。

最後，我們深信無論各人的政治取態為何，前線社工仍能秉持專業精神，為青年人及市民服務，為不公義的事情發聲，這是作為社工必須恪守的專業價值。

一班熱愛香港的香港遊樂場協會前線社工敬上

機構立場不等於社工個人立場啊！分化撚post請收皮

幫下呂麗乳搖先

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

證都唔影番張

你不如試下關注多啲社福界嘅聲音？試下fb serach下香港社會工作總會出嘅聲明post？

樓主非遊協人，但係都係嗰句：機構立場不等於前線社工立場，更重要係唔想大家被d分化post影響因為呢件事就覺得社工係衰嘅

推啦 推走d分化post啊[black]
[/black]

up

好多前線社工係好前進

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

推

冇錯 所以唔希望大家因為咁而同社工割蓆！！！！同林鄭合作嘅機構當然有問題！！！但係機構立場不等於社工個人立場

去埋集會啊828 推